NGO工會憂倉卒復工易染疫

NGO工會憂倉卒復工易染疫

鄰舍輔導會於明日起全面復工。資料圖

【本報訊】政府明日起逐步恢復公共服務，部份福利服務如長者地區中心等仍不對外開放。不過，部份非政府組織（NGO）已要求員工明日起全面復工，並取消「在家工作」安排。有工會認為，疫情未退，NGO倉卒全面復工，恐增加員工感染病毒風險。

相關新聞：佛堂確診者傳染同住媳婦 深圳港女闖關分娩避檢疫

倡延長在家工作安排

隨着多個政府部門宣佈陸續恢復服務，多間受資助NGO也相繼作出新工作安排。其中鄰舍輔導會昨向員工發通告，明日起停止「在家工作」安排，單位主任可按運作情況，考慮安排員工彈性上班，避開繁忙時段。另一間受資助NGO香港唐氏綜合症協會則發通知，該會將於周二恢復一般上班安排，如個別同事須申請大假或無薪假，會以現行機制辦理。香港青年協會則維持約一半員工在家工作，一半人手在中心當值。

社會福利機構員工會理事長邱智恆指出，現時疫情未退，部份資助福利服務也沒完全恢復，如幼兒中心及長者地區中心等，但有機構已要求員工全面復工，安排倉卒，社署也未有就機構的人手安排作出指引，每間機構處理不一。他認為若員工毋須當值，只需處理文書工作，機構應延長在家工作安排，直至疫情完結才全面復工。

■記者王家文

agree